<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="8"><page Index="1"><![CDATA[四十六週年校慶特刊



                                  彰化縣和美鎮大榮國民小學                                                      發行日：103年11月








                                  發行人：校長陳龍彬．家長會長曾條燻                        校址：彰化縣和美鎮嘉佃路296號
                                  編 輯：大榮國小編輯組                              電話：04-7636814



                             蛻變的大榮                                                  會長 話

                                                                                                    家長會長 曾條燻
                                  從  開始                                               投入家長會以來，接觸到學校的一

                                                 校長 陳龍彬                           切，深刻體會家長與老師是「孩子幸福
                              在大榮這兩年裡，我深深的體會到                                     」的合夥人，應共同合作，因為孩子是
                          有意義的成功從品德出發，品德才是一                                       我們的，學校是我們讀的，未來是孩子
        切的基礎，唯有落實品德才能讓各種學習真正獲得意義。學                              的，我們如果現在能再多做一些什麼，孩子就會更加不一樣。
        校每週五的品格教育時間，再搭配上晨光故事媽媽的品德教                                  提及現在的教育，每一位家長心中或多或少都有一些感
        學，讓學生從弟子規、孝悌故事及論語中學會如何尊重別人                              受。小學階段的學習，通常是最基礎且歷程最長的一段學習
        ，培養對事情具有責任心，且懂得珍惜各種物品。在學期中                              歷程。因此，對家長而言，每個孩子的小學一年級，有著某
        學校結合各種節日與教學，舉辦各種感恩活動，讓學生親自                              種程度的意義，這些意義，往往是一種開始、一個起點，有
        體驗。在母親節的奉茶活動及相聲表演中學生體會到母親的                              時也是對孩子的一份期許…
        重要，進而能發自內心的感謝媽媽及家人；在教師節的點燈                                  期許，也許是教育背後的動力來源之一，但大人過度的
        、奉茶及志工媽媽的戲劇表演中，學生學習到如何尊師重道                              期待，常造成孩子們太多壓力，進而變成學習上的阻礙。其
        ；在各項品德教育宣導中，學生瞭解在日常生活中該如何落                              實小學時期的學習，應該是多元而富創造性，這樣的學習環
        實品德，盡到學生及兒女應該做的本分。                                      境，在大榮國小可以看見。但對於學校位於城市邊陲，或許
            創新教學是學校未來的趨勢，學校會主動積極的提供學                            有部份家長擔心，孩子們所擁有的學習資源不如市區，造成
        生各種學習及表現的機會，讓學生大量閱讀以啟發其好奇心                              在培育孩子們學習能力時，產生某種程度上的城鄉差距，進
        ，培養每位學生獨立思考的能力，並提升其閱讀的興趣。我                              而影響往後學習。但可能是觀點上或認知上的不同。就整體
        們將讓全體師生共同努力使大榮國小成為一個學習共同體，                              來說，少子化時代的來臨，學校已走向小班制，有助於提升
        大家一起敞開心胸，打開教室與校門，讓親師生能有良好的                              導師對每個孩子的專注與照顧力，再加上家長會設置各項獎
        互動，學校與社區能充分的交流，透過彼此真心包容與互信                              勵金、贊助學校辦理多項社團活動及校外競賽，希望我們孩
        大家一起共同學習。                                               子多元學習，在校內的活動精彩豐富，就教學品質而言，反
            學校校園是學生學習與活動的場所，友善舒適安全的學                            而是學校一項優點。
        習環境一直是學校努力的方向。教室內提供充足而完善的教                                  當然，學校也有一些發展上的瓶頸，例如：我們家長因
        學設備是學校行政的當務之急；校園內有關學生安全的各項                              為工作關係的無法挪出更多的時間，來參與或提供學校更多
        設備與場地，是我們重視的項目；持續的校園整建與環境的                              的協助與支援時，我們的孩子在第一時間遇到學習阻礙，學
        綠美化，讓全校師生能夠在美輪美奐的環境中學習。教室裡                              校教育就成為學生學習資源的全部。但學校教育因著時間限
        電腦、佈告欄、及黑板的更新，讓教師教學及學生的學習能                              制，未能補足家庭教育不足時，家長會的功能在城市邊陲的
        更有效果；藝文館內部及屋頂的整修，讓學校能在藝文館內                              小校則顯得更加重要。
        辦理各項活動及集會，學生也能上室內活動課；學校圍牆彩                                  召集對教育有熱忱、有理念的家長進來家長會，提供一
        繪及校園植栽綠美化，更增添校園的藝術氣息與活力；無障                              份捐資的意願，一份心意的分享。藉由家長會的運作，引進
        礙等設施的完成，也讓校園更顯得安全與舒適；設置新的遊                              更多的社會資源來協助學校、幫助孩子，協助班級導師將教
        戲設施，讓校園中能充滿著歡樂的笑聲。                                      育資源導入弱勢家庭，讓孩子在放學後享有正常的課後照顧
            廣結善緣積極爭取社會資源，能讓大榮更有生命力。只                            。同時，協助建立社區與學校的互助網絡，搭建家長與教師
        要有心，一定能實現我們大家共同的夢想，期待大榮能夠從                              間良性且溫馨的溝通橋樑，是我們家長會不可或缺的重要任
        心出發，創造出屬於我們自己的未來。大榮的每一份子也都                              務之一。
        能成為自燃人，靠著自己的熱情，點燃每個人的生命之火。                                  有夢最美、逐夢踏實，讓家長會凝聚學校、家長的向心
                                                                力及對學校的認同，共同打造一個快樂、溫馨、積極的學習
                                                                樂園。













          為 而跑．讓 動起來]]></page><page Index="2"><![CDATA[彰化縣和美鎮大榮國小  四十六週年校慶特刊






                                          會  長：曾條燻               常務委員：楊海、施家豐、黃添益
                                          輔導會長：洪茂松               委  員： 黃春益、許志明、林育翔、謝勝暘
                                          指導會長：謝豊加                     黃兆永、林堉榤、余宗欣、李崇彥
            楊麗娟、黃麗芬                       榮譽會長：林豐凱                     黃琮閔、何廣勝、黃冠傑、洪子文
            徐月娟、曾玉華                            楊世鑫                     黃士銘、謝嘉村、謝東發、陳文榮
                                                                 會務顧問：洪相綾、高秀麗、林炎麗、王森煌
            黃欣品、王婕融                                                    洪約績、楊永村、林大傑、楊勝閎
            莊惠玲、黃欣珍                            洪銘辰                     王志仁、楊龍財、黃兆偉、謝清交
            張招治、葉惠雲                       副  會  長：吳 百                  楊啟明、卓賢民、尤昱誠、許光前
                                                       羅耀東            柯式宗、陳德墀、謝溪川、陳傳謀
                                                                      吳証行、劉正雄、李水發、謝嘉哲
                                                                      柯春交、鄭右敦、陳木全、簡瑞耀
                                                                      柯振奇、黃健榮
                                                                 校務顧問：謝火炎、郭榮東








                                        隊  長：黃麗朱 隊員：楊麗娟、楊金滿、陳美玲、張彩足、黃麗芬、洪麗華
                                        輔導隊長：楊財源    吳資英、洪玉鶯、黃春鳳、董淑美、吳月芬、劉秋吟
                                        副  隊  長：徐月娟    謝楊紊、林淑華、粘綉婕、黃秀柔、黃瓊慧、謝清考
                                        會  計：張麗娟    王玉英、雲瓊珠、謝榮德、許淑席、施秀花、王梅足]]></page><page Index="3"><![CDATA[彰化縣和美鎮大榮國小  四十六週年校慶特刊






        ◆  教育部補助本校辦理補救教學計畫課後扶助經費計新台幣
          796,868元，強化學生學習能力及補救教學策略，成就每一
          個孩子。                                                  ◆  友善校園週
        ◆  縣府補助本校辦理「偏遠國民中小學推動閱讀實施計畫」                             （學生校園安全、霸凌防制、上下學期各一次調查活動）。
          經費計新台幣20,000元，以建立校園優質閱讀氛圍，提昇                          ◆  國家防災日（103.09.19地震防災教育暨避難逃生掩護演練）。
          學校推動兒童閱讀寫作效能。                                         ◆  推動五、六年級學生游泳教學活動、課程，全校防溺宣導
        ◆  縣府補助本校辦理「兒童悅讀趣－社區閱讀推廣實施計畫」                             （103.09.12~10.17）。
          經費計新台幣100,000元，以增進親師合作，共同協助學                          ◆  四、品格教育－103.12.26學生品格教育宣導（每個月辦理
          生發展多元智能。                                                道德月刊親子閱讀月暨學習單寫作、法律基礎常識宣導）。
        ◆  推動「悅報‧閱幸福」實施計畫經費計新台幣10,800元，訂                        ◆  辦理校慶日活動（103.11.9）。
          閱班級報紙，將閱讀習慣融入學習及生活脈絡中。                                ◆  每月１日為「紫錐花反毒運動傳播日」（6月為藥物濫用防制
        ◆  全校教師參加健康教育教學師資培育與專業成長研習，強                              宣導月）。
          化教師健康促進學校專業知能。                                        ◆  春暉專案－103.10.24學生反毒宣導活動（菸、檳榔、酒、毒
        ◆  邀請伸仁國小柯慧儀老師蒞校演講「多元評量－理念與實                              品、愛滋病…等學生防治宣導）。
          務」，鼓勵教師發展多元評量，以精進教學品質，提升學                             ◆  犯罪被害人保護宣導週（每年６、12月為防範犯罪宣導月）。
          生學習成效。                                                ◆  １月份為消費者保護宣導月（01/11消費者保護宣導日）。
        ◆  本縣九年一貫課程教學輔導團到校輔導計畫－辦理數學領域                           ◆  交通安全教育－103.09.26學生交通安全保腦宣導(學生上、下
         教學觀摩。                                                    學安全，四年級腳踏車證照考試，五、六年級腳踏車騎乘檢查及安全教育)。
        ◆  辦理第四十六屆畢業典禮－歡送畢業生鵬程萬里，珍重再見。                          ◆  環境教育（每個月第一週為清淨家園環境清潔週、教師及學生環
        ◆  辦理第四十六週年校慶運動會暨社區藝文展，歡迎社區家                              境教育參訪活動）。
          長一起慶祝活動。                                              ◆  全國能源教育週（04/22世界地球日；06/05世界環境日）。
        ◆  辦理校慶校友回娘家活動，歡迎歷屆校友回母校敘舊往事                            ◆  每年６、12月為菸害及檳榔防制宣導月。
          ，回憶童年時光，並辦理老舊照片校園回顧展及餐敘，校                             ◆  跆拳道、武術、美術、益智遊戲、圍棋、田徑…等社團招
          友會理事長謝錫隆敬邀。                                             生及活動（培養規律運動習慣、運動安全教育）。
                                                                ◆  學童食品營養衛生教育宣導暨營養午餐週一無肉日活動。
                                                                ◆  學生登革熱、腸病毒防治宣導工作。
                                                                ◆  一、四年級學生健康檢查（103.11.19）。
        ◆  每學期疑似身障生的校內施測、篩選。                                    ◆  推動健康促進學校活動（含全校視力、口腔、身高、體重檢查
        ◆  生命教育宣導：漸凍人用愛解凍－挑戰自我生命歷程，主                              、測量、預防保健，檢查回條，含氟漱口水，健康體位……等）。
          講人林詠沂講師。                                              ◆  辦理學生校外教學參觀活動（每年３月底實施）。
        ◆  辦理103年度友善校園計畫－高關懷小團體輔導課程。                            ◆  辦理慶祝兒童節暨模範兒童表揚活動－兒童節實施（全縣模
        ◆  身障生代收代辦費補助申請、安置申請                                      範兒童表揚）。
        ◆  特教宣導由陳重任教師主講－注意力不足過動症                                ◆  志工到校服務及招募。
        ◆  華光功德會每月一次到校實施讓愛發光的品德教育義務教                            ◆  學生生活榮譽制度暨摸彩活動(上、下學期各辦理一次摸彩活動)。
          學及愛心物質義助。
        ◆  聖誕節活動，由校長分送尼希米格教育協會贊助糖果、餅
          乾給全校師生，「祝福大家聖誕快樂！」
        ◆  辦理民間單位義助學生獎助金，如：妙因慈善會、道心社                            ◆  連接走廊及廁所屋頂修繕工程。
          會福利基金會、西濱慈善會、和美獅子會、武將宮、聖德                             ◆  校園前庭植草綠美化工程。
          慈善會，以協助安心就學。                                          ◆  消防系統改善工程。
        ◆  教師特殊教育基礎研習－教師知能暨輔具研習。                                ◆  藝文館及圍牆彩繪工程。
        ◆  與聲暉協進會合辦聽障校園宣導－二、三年級學生。                              ◆  藝文館內部整修及外牆彩繪及北側樹穴整平工程。
        ◆  「慈孝在我家」母親節感恩溫馨活動－讓愛傳送，把愛說                            ◆  辦理家長會旅遊－杉林溪之行。
          出來及親職講座系列，由黃兆偉老師主講我的孩子就是主                             ◆  教學大樓與行政大樓廁所整建工程。
          人翁。                                                   ◆  北側及南側圍牆彩繪工程。
        ◆  彙辦績優認輔教師推薦表。                                         ◆  無障礙環境改善及電梯設置工程。
        ◆  「大手牽小手－代代學習趣」迎新活動，一年級新生入學                            ◆  大門出入口綠美化工程。
          及新生始業輔導活動。                                            ◆  感謝輔導會長洪茂松會長協助移除大門出入口兩側之連鎖
        ◆  教師節敬師活動－結合家長、義工媽媽進行點燈、奉茶、                              磚，至行政大樓後方，以方便行政大樓後方通道，連鎖磚
          戲劇活動，藉以心燈傳遞、心心相印。                                       之鋪設作業進行。
        ◆  發行四十六週年校慶特刊、大榮通訊、親職通訊。]]></page><page Index="4"><![CDATA[彰化縣和美鎮大榮國小  四十六週年校慶特刊








           日期                                得獎項目                                  名次              教師姓名
         2014.09 103年度暑期青春專案                                                       優等     學務處、教務處、總務處、輔導室
         2014.05 學校－社區環境教育主題地圖教案比賽                                                 優等     薛淑美主任  楊昌翰主任  林奇穎老師
         2013.12 102年度小學生大創意社區環境地圖調查競賽                                             特優     學務處
         2013.11 102年度校園災害防救計劃審查績優學校                                               優等     學務處、總務處
           日期                                得獎項目                                  名次         參加學生          指導教師
                  103年水土保持及農村再生教育-教材教案設計及作文繪畫競賽繪畫類(國小高年級組)                         佳作        六丙阮虹寧           黃渝瑄
                  彰化縣國小學生能源教育藝文競賽-小書製作                                             佳作        五乙許沛涵           楊昌翰
         2014.10 彰化縣國小學生能源教育藝文競賽-小書製作                                              入選        五丙吳家妤           楊昌翰
                  彰化縣103年度縣長盃武術錦標賽 高年級女生組                                         第一名        六乙黃筱嵐
                  彰化縣103年度縣長盃武術錦標賽 高年級女生組                                         第二名        五乙施妙蓁
                  代表和美鎮參加103年縣運400接力                                              第三名          吳紹銘           楊政憲
                  代表和美鎮參加103年縣運壘球                                                 第四名          陳昆漢           陽政憲
         2014.08
                  代表和美鎮參加103年縣運跳高                                                 第六名          謝霈萱           楊政憲
                  代表和美鎮參加103年縣運鉛球                                                 第七名          黃郁姍           楊政憲
                  投稿國語週刊第1704期圖畫                                                 入選刊登 五丙謝秉樺、王雅绮              黃渝瑄
         2014.06 投稿國語週刊第1703期圖畫                                                  入選刊登 五丙王雅绮、黃楹蓁              黃渝瑄
                  和美鎮103年畫我家鄉-鎮運實況寫生比賽                                            第二名        二甲謝睿南           龔峴萱
                  參加102學年度縣長盃學童鄉土暨原生種動植物辨識比賽                                       優等        二甲郭哲圻           林筱涵
                  投稿國語週刊第1701期圖畫                                                 入選刊登 五丙王雅綺、阮虹寧              黃渝瑄
         2014.05 103年和美鎮運壘球 破和美鎮紀錄                                                第一名        五乙陳昆漢           楊政憲
                  103年和美鎮運跳高 破和美鎮紀錄                                               第三名        五乙謝霈萱           楊政憲
                  103年和美鎮運鉛球破和美鎮紀錄                                                第一名        五甲黃郁姍           楊政憲
         2014.04 投稿智慧果雜誌                                                           刊登     五丙徐東瓏、阮虹寧          黃渝瑄
                  教育盃跆拳道錦標賽：個人品勢第11場國小高年級紅帶組B組                                    第一名          張翊堂
                  教育盃跆拳道錦標賽：個人品勢第12場國小高年級紅黑帶組O組                                   第二名          林柏霖
         2014.03
                  教育盃跆拳道錦標賽：個人品勢第1場國小低年級黃帶組A組                                     第二名          林柏亨
                  第12屆青年盃全國中等學校太極拳錦標賽：國小組42式                                      第二名          趙盈紫
                  103年中小運：400接力                                                   第四名     謝喬筑 高孟嫻 王妤紜 謝佩恩    楊政憲
                  103年中小運：200公尺                                                   第一名          謝喬筑           楊政憲
                  103年中小運：女生團體總成績                                                 第三名                        楊政憲
         2014.02
                  103年中小運：100公尺                                                   第四名          謝喬筑           楊政憲
                  103年中小運：女生鉛球                                                    第二名          曾宇婕           楊政憲
                  103年中小運：800接力                                                   第四名     謝喬筑 高孟嫻 王妤紜 謝佩恩    楊政憲
                  鹿港盃2013游泳錦標賽：中年級女生100公尺自由式                                      第三名          曾郁鈞
         2013.09
                  鹿港盃2013游泳錦標賽：中年級女生50公尺蛙式                                        第一名          曾郁鈞
                  102市長盃武術錦標賽：器械個人賽                                               第二名          黃筱嵐
                  102市長盃武術錦標賽：器械個人賽                                               第一名          施妙蓁
                  102市長盃武術錦標賽：基本拳                                                 第一名          施妙蓁
         2013.08 102年縣運：200公尺                                                     第二名          謝喬筑           楊政憲
                  102年縣運：100公尺                                                    第三名          謝喬筑           楊政憲
                  102年縣運：100公尺接力                                                  第六名          謝喬筑           楊政憲
                  102年縣運：400公尺接力         交通安全說故事劇場宣導                              第六名          謝喬筑           楊政憲]]></page><page Index="5"><![CDATA[彰化縣和美鎮大榮國小  四十六週年校慶特刊]]></page><page Index="6"><![CDATA[彰化縣和美鎮大榮國小  四十六週年校慶特刊




                                                                                                         三甲李鈞莆

                                                                                我家像一座小小動物園，園裡有四隻小
          三甲施庭蓁                                                             小動物，就由我介紹給大家。
            我家像一座熱情歡樂的親子動物園，裡頭有四隻「粉」可愛的小動物                                      一隻是辛苦的螞蟻，每天都有人要找他
        。爸爸像大象，因為爸爸是大力士，偶爾會搬很重的東西，爸爸很勇敢，                                    幫忙，他是我的爸爸。
        而我很怕狗，所以有狗走過來爸爸會保護我。                                                    一隻是盡忠職守的看門狗，三個月前外
            媽媽像綿羊，因為媽媽一向很溫馴，臉上會有甜美的笑容，有了這個                                  婆開了一家店，由看門狗和外婆看守，由上
        很溫馴的媽媽，我們快樂多了。                                                      午到下午非常厲害，他是我的媽媽。
            弟弟像鸚鵡，因為他會學人說話，一直說一直說，害得大家都快被他                                      還有一隻是美麗的蝴蝶，他每天花很長
        這隻小鸚鵡給吵死了。有一次弟弟和大家一起去外婆家，那次也一樣，嘰                                    的時間練習跳舞，現在她已經能跳給大家看
        嘰喳喳講不停，連外婆也拿他辦法。                                                    。為了讓這隻蝴蝶盡情飛舞，媽媽就讓她去
            我像小白兔，因為我常跳來跳去，我很愛吃紅蘿蔔，也很有活力和很                                  上舞蹈課。她是我的妹妹。
        聰明。但是有一點點粗心。有很多人說：「你怎麼這麼瘦，瘦到只剩皮包                                        我呢？則是一隻貓，我媽媽說我走路都
        骨，要多吃點。」也有人說：「這樣的人她最羨慕了！」因為我怎麼吃也                                    沒有聲音，突然出現在別人身後，嚇人家一
        吃不胖呀！                                                               大跳。有時我很聰明，但有時我很呆。
            看完這四個小小故事，想想自己的家人又是什麼樣的小動物呢？                                    這個小小動物園介紹完了，希望大家喜歡～

                                                              春天是一位魔法師，              冬天是一個大壞人，
         三乙陳禹蒨                                                                                           三乙方伶娟
                                                              他讓樹的葉子煥然一新， 那風一直吹、一直吹，
                                                              染上許多的顏色。               寒冷的風真可惡！
                                                                夏天是一位瘋狂的人， 一年四季好有趣，
                                                                一下子下雨，               可是希望明年不要
          冬天是一位大怪物，                冬天是一位愛哭鬼，                    一下子卻出大太陽，            這麼熱、這麼熱，
          他會把小動物嚇跑，                他會一直嚎啕大哭，                    夏天真是讓人猜不透！ 我的媽媽咪啊！
          小動物躲回家裡不敢出門。 大家都會覺得好煩。
                                                              秋天是一位小姑娘，
          冬天是個大冰箱，                 冬天是一位調皮的弟弟，                那溫暖的風，
          他把我們凍僵，                  他會一直呼呼吹風，                  一陣一陣的吹進我的心裡，
          讓我們躲進被窩不想上學。 小花、小草被凍得倒地不起。 秋天姑娘好溫柔啊！

        大山牧場一日                                    四乙黃丞瑋         二十年後 我                                   四甲何莞彤


            在今年寒假時，我和外婆、舅舅、阿姨、弟弟一起去大                                現在的我是一位喜歡畫畫的小女孩，父母都很努力的支持
        山牧場玩。因為在山區所以蚊蟲很多，出發前我和弟弟趕快                              我，希望我可以用功讀書，實踐我的夢想，擁有美好的未來。
        全副武裝，等上車以後我的心情特別愉快。                                         二十年後的我，已是一位成熟的「女人」了，我結了婚
            過了一段時間，終於到達目的地了，剛好今天有表演擠                            ，生了一對天真無邪的「雙胞胎」，而且我竟然美夢成真成
        牛奶和體驗喝生牛奶的活動，我很開心的跟著大家一起去排                              為一名美術老師！
        隊，輪到我的時候已經過了很久，我先用消毒水把手先消毒                                  噹噹噹噹---上課鈴聲響了，我準備好美術課的教材，
        ，工作人員抓著我的手敎我擠牛奶，擠好了，我馬上拿給外                              等等上課也會比較輕鬆，我發現小朋友們都好可愛，好和善
        婆品嚐，舅舅買了冰淇淋給我吃，我吃得很開心。                                  ，看到我就會笑咪咪的叫我彤彤老師。此刻的生活真的令我
            吃完冰淇淋後，有餵牛吃草活動和小牛喝奶活動，我只                            好滿足。
        有參加餵牛吃草，我一開始心情非常害怕，因為牛看起來高                                  二十年後的我是怎樣呢？我好希望那天快來到，希望
        又壯，但一餵完我又非常興奮，因為牛吃草時很溫馴。                                二十年後我可以住在雕樑畫棟的皇宮裡，擁有一個人人稱羨
            玩了一整天後回到家，我和弟弟意猶未盡的一直說著今                            的美滿家庭。能活到幾歲，我也不知道，所以大家就快快樂
        天去大山牧場玩耍的情形和趣事，外婆答應我下次有空還要                              樂的過每一天吧！
        帶我去玩，真希望那天快點到來。]]></page><page Index="7"><![CDATA[彰化縣和美鎮大榮國小  四十六週年校慶特刊





                     動手做                          四乙許沛榕 我的寵物貓


            兒童節的前一天，我們老師敎我們動手做點心，除了要                            五甲洪莉婷
        讓我們度過一個快樂的兒童節，同時老師也希望讓我們學會
        一些生活技能。在舉辦活動的前一天，老師開始分配材料，                                  我有一隻很可愛的貓，名字叫小粉，我會有這隻貓是因
        那一天晚上，我很開心。不知道做好點心會是什麼樣子？                               為：有一天媽媽走在路上，看到有一隻狗在追殺一隻貓，媽
            我期待的那一天總算到了，一進到教室，老師跟我們說                            媽不忍心看到小粉被欺負，於是就抱牠回家，我看到很乖巧
        今天要做的點心有兩個，一個是三明治，另一個則是珍珠奶                              就拜託媽媽可不可以養，到最後小粉終於是我的寵物啦。
        茶。我們先做三明治，首先老師要我們先煎火腿和蛋，緊接                                  小粉的毛是白色加咖啡色，牠
        著在吐司上塗上美乃滋，然後放上蕃茄、玉米粒、火腿、荷                              那種像雲軟綿綿的毛，摸起來超舒
        包蛋，再切成三角形，最後再放進老師準備的三明治袋裡，                              服的，牠那明亮有神的眼睛，亮到
        漂亮的三明治就大功告成了。第二個點心是珍珠奶茶，首先                              都可以當手電筒了，她最喜歡睡覺
        把珍珠倒進鍋子裡，接著再加入半包糖煮一會兒，煮熟了再                              了，只要睡的時候都會趴在我送牠
        舀一瓢珍珠，然後平均加入紅茶和鮮奶，就完成了。                                 的毛毯上真有趣。
            經過一段時間的等待，我們的努力沒有白費，兩個點心                                每天放學一回到家，牠總會對著我跑過來，喵-喵-喵的
        看起來都非常好吃，聞起來也香噴噴的。我一口咬下去三明                              叫，我就知道小粉肚子餓了，我有時候會跟牠玩球，每次我
        治，每一口都有滿滿的餡料，是我吃過最好吃的三明治。接                              丟小皮球快速的飛過去，牠總是能及時接住，真是厲害。我
        著，我喝了一大口珍珠奶茶，哇！果然自己做的就是不一樣                              的家裡有養一隻鬥魚，我不在的那段時間，小粉想盡各種辦
        ，冰冰涼涼的，好喝極了！                                            法想要吃牠，真是調皮。
            今天自己動手做點心，我才知道原來自己做點心，並不                                有了小粉，我的生活變得更充實，有了小粉，才能陪伴
        像想像中那麼難。我覺得今天做的點心都非常好吃，以後如                              我讓我不無聊，有了小粉，牠可以安慰我，牠就像是我的妹
        果有機會，我一定會努力做出更好吃的點心。                                    妹，我絕對是最愛牠的人了！

        中秋節


         五丙張翊堂
            中秋節前的星期六，一大早爸爸到二姑家載表姊弟，並                                我能為台灣做的一件事就是水土保持，鼓勵居民多種樹
        且將二姑姑準備的烤肉材料載回，到了傍晚的時候，爸爸開                              、嚴禁砍伐、嚴禁山老鼠。第一步驟：先買種子，把種子撒
        始升火，媽媽將烤肉材料一一端出，此時來家裡烤肉的親戚                              在山上的土壤中，種子最好買榕樹、樟樹…等類，第二步驟
        們也一一到來。                                                 ：天天去澆水，早上澆ㄧ次，下午澆一次，如果有下雨就不
            火升好了！再來就開始烤肉啦！今年較不一樣的是我們                            用澆，第三步驟：等它長大，樹上種子，把它拿下來再種在
        小孩自己烤一爐。起先將容易起火的鹽豬肉、香腸拿下去烤                              土壤裡，一樣天天澆水，有下雨不用澆水，再來就跟以前順
        。天色漸暗時，我們就開始拿出仙女棒來玩，此時四周也開                              序一模一樣。
        始有了放鞭炮的聲音。天上的月亮也呈現出來了。烤肉味也                                  假如有颱風、下雨有可能造成土石流，但如果把大樹木
        愈來愈香。一不小心烤肉網就起火了，我們只好灑水滅火。                              種在山上，可以預防不會把大樹沖走，因為大樹的根粗，能
            危機解除了！我們就開始拿出月餅和跟柚子出來吃。我                            捉著土壤，避免土壤流失，造成土石崩落，有可能砸到人，
        們也望著天空賞月。雖然不是很圓，但是我們覺得很溫暖。                              危害生命，造成財產損失。像有一次颱風造成小林村滅村，
        因為月亮很明亮，就像一盞盞明亮暖和的燈。時間晚了，我                              這種傷痛，大家要以此借鏡，再傷心，要時時警惕，不要再
        們的親戚也都一個一個回去了！還有些仙女棒沒玩完。所以                              重蹈覆轍。
        我們繼續將有顏色的仙女棒放完，雖然那個煙霧很臭，但是                                  所以不要隨便砍樹。而去破壞環境，造成大自然的損失
        很漂亮也很好玩。但是我覺得還是不要玩最好，因為會空氣                              ，危害人民的安全和財產。本來漂亮的小林村，現在變成跟
        污染，而造成地球毀滅。                                             原來的小林村不一樣了，因為颱風讓原本的小林村變得很糟
            中秋節月亮又圓又亮，我們一邊吃烤肉，一邊賞月。心                            糕了，小林村的人因為一場颱風而滅村了，小林村的人真是
        情真是輕鬆又歡喜！希望每一年都能高興過，期待未來每天                              可憐。大家要好好照顧地球，不要再危害地球。
        都能平安、幸福。                                                    如果我們做好水土保持，後代子孫就可以不用擔心，如
                                                                果我們大家沒有做好水土保持的話，就看不到美麗的台灣了
                                                                。由此可見，我們大家要為可愛的台灣加油。]]></page><page Index="8"><![CDATA[彰化縣和美鎮大榮國小  四十六週年校慶特刊

                                                                                團結五兄弟                    六丙徐東瓏

                                                                                在一個萬獸之王－獅子稱霸全世界的時代
                                                 六甲黃綉婷                      ，有一群恐龍五兄弟在人煙稀少的地方悄悄誕
                                    美化校園對我們好處多，如                            生了，但是過沒幾天，五兄弟的爸爸、媽媽因
                                 果你在打掃時很用心的把那個地                             為被王國裡的人發現，竟然被士兵追殺，被迫
        方打掃乾淨，可以讓大家看到每個地方都好乾淨，自己看了                              失去了生命，這也代表了即將有一場大災難來臨。
        也會感覺很輕鬆，外面社區的人走進來能看到美麗又乾淨的                                  光陰似箭，歲月如梭，日子一天又一天的過去，過了十
        校園，一定會覺得這學校的全體師生大家都很用心的在打掃                              五年後，五兄弟聽到恐龍長老娓娓道出父母被殺害的這件事
        校園，才能讓校園很乾淨、美麗，看了真放鬆，好像什麼煩                              情，決定報仇雪恨，牠們決定想要尋求人類的幫助，便將整
        惱都能不見還真舒服。                                              件事情的來龍去脈交代得一清二楚，雖然人們非常同情牠們
            有一次我看到有一個人他喝完了水就把罐子放在地上就                            的遭遇，但是大夥都覺得沒有勝算，誰也不願意讓自己身陷
        不帶回家，這個人真的是很沒有公德心，像這時你就能和他                              危險中，但是五兄弟依舊不放棄任何機會，還是四處去遊說
        說「可以請你不要把垃圾丟在地上嗎？」這樣大家就不會把                              ，希望可以找到同伴一起合作。
        東西丟在地上，這麼做自己也能成為一個有公德心的人，但                                  終於，有一個將軍聽完了悲慘的故事，決定挺身而出，
        不是只有校園而已，像家裡、社區、公共地區也是要有一些                              大力相助，在通往獅子大王的城堡中，遇到了各種不同的難
        有公德心的人來美化，你也是可以去當義工，幫這些地方打                              題，困難重重，例如：有一不小心就身亡的毒針森林、碰到
        掃，讓這個地方乾淨又舒適也讓大家更愛這裡。                                   了高溫不退的火山巡邏隊，每過一個難關，就會造成軍隊的
            像有一些義工會在社區彩繪，讓這個社區變的更多采多                            傷亡， 但是他們依然不放棄，繼續向前邁進。過了好幾個
        姿，這些人付出他們的努力和時間來當義工，真是偉大呢！                              月，翻山越嶺，費盡千辛萬苦，終於抵達了目的地-獅子大
        讓社區更好，如果有一個公園很亂，而旁邊的非常乾淨那大                              王的城堡，因為大王常常辱罵他的士兵，因此士兵們一接到
        家一定都去乾淨的那邊，不會去很亂的那邊，因為乾淨的公                              消息都紛紛逃離，最後獅子大王只能逃之夭夭、四處東躲西
        園會讓眼睛很放鬆，不要去當一個沒公德心的人來把乾淨的                              藏，可是他平日好吃懶做，跑沒幾步便氣喘吁吁，一下子就
        地方用亂，自己看了就覺得有好多煩惱又回來了。                                  被五兄弟捉住了。
            如果大家都是有公德心的人，那這個世界就不會那麼亂                                五兄弟捉到了獅子大王，先把他關進暗無天日的大牢中
        ，就是有人會丟罐子、菸、檳榔、杯子、垃圾，所以我們才                              ，之後便開放糧食給全國百姓享用，把大家從痛不欲生的地
        需要有公德心的人來把這些垃圾清理乾淨，如果在路上看到                              獄裡解脫，漸漸的，大家都喜歡這一個快樂的國度，從此以
        垃圾可以拿起來丟掉，讓我們一起把世界變的乾淨。                                 後百姓過著幸福快樂的生活。

                                                  難忘的一次經驗                           六丙王駿榤
                            知足就是幸福，幸福
                        常常都在你我身旁圍繞，                   我有一個難忘的經驗，我依稀還 點小小的貢獻，
         六乙吳智民          以前媽媽、阿嬤常常罵我               記得那一天，我們全家要到阿公的田 反倒樂此不疲呢！
        ，我都覺得他們很偏心，但是經過了六年的                       裡幫忙，一開始我興致缺缺的，一動                      不一會兒，我的
        時間才讓我了解什麼是「幸福」！                           也不想動，大夥費了好大的一番工夫 地瓜雷達又再次有了
            在我三年級時，我因為得了腸病毒，因                     才把我馴服住，本以為我會被大人們 反應，我聽到地瓜正在呼喚我，我向
        而住院，那時都是媽媽不眠不休照顧我，那                       一股蠻力拖著向前走，沒想到他們竟 前一看，哇！這是在作夢吧！我找到
        時我都覺得是應該的，但是在我五、六年級                       然能把小時候有如野獸般的我半哄半 了「一堆」地瓜，我找到了！我趕緊
        時，我才了解為什麼媽媽要對我那麼好，因                       騙，我便這樣第一次踏上田園之旅。                  飛奔到爸爸身邊，大聲的呼喊著爸爸
        為我和妹妹都是媽媽的心肝寶貝，所以我是                           那時的我，心不甘、情不願的 ：「快來！快來啊！這裡有一堆啊！」
        一個幸福的孩子。                                  ，腳就像有萬斤重的鐵塊綁著，完                       時間飛快的流逝著，不知不覺太
            我覺得我能夠有這麼幸福溫暖都要感謝                     全不想動，但是一到田邊，看到大 陽已經下山了，這次的田園冒險讓我
        老天爺，所以我希望天下所有的人都跟我一                       家認真汗如雨下的模樣，只好也勉 好有成就感，是一次永生難忘的特別
        樣擁有這些那麼好的家人、家庭，我也希望                       為其難跟著一起工作，但是其實很 經歷，不過我想最棒的應該是終於忙
        長輩們能夠天天開心，也許這樣對我來說就                       輕鬆，原來，瘦小的我只需要在稻 完了，我可以回家和家人享受地瓜大
        是一種幸福吧！                                   田裡尋找地瓜的蹤影，然後快步通 餐，共享天倫之樂！這次的經驗讓我
            我要常常幫助別人，讓被幫助的人能夠                     知爸爸趕緊把這些成熟的地瓜取出 感受到農夫們辛勤的耕耘，在農作物
        擁有那種家人的關心，還要常幫忙長輩們分                       。我心中不禁悔恨，當初自己為什 收成的那一剎那間，滿滿的喜悅之感
        擔一些事情，這樣應該就是人家所說的助人                       麼遲遲不肯動身前來呢？來到這裡 ，果然，凡含淚播種的必歡笑收割！
        為快樂之本吧！                                   ，根本沒有花到半點的力氣，只是做]]></page></pages></Search>